<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"><channel><title>VVS Installation’s Blog</title><description>Jämför rörmokare och VVS-installatörer i Sveriges största kommuner. Se betyg, omdömen och guider om priser, jour och offert.</description><link>https://vvsinstallation.se/</link><item><title>Gör det själv: byta duschslang och handdusch på 15 minuter</title><link>https://vvsinstallation.se/diy-byta-duschslang/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/diy-byta-duschslang/</guid><description>En enkel steg-för-steg-guide för att byta duschslang och handdusch utan ingrepp i fasta rör.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gör det själv: rensa strålsamlare när kranen ger dåligt tryck</title><link>https://vvsinstallation.se/diy-rensa-stralsamlare/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/diy-rensa-stralsamlare/</guid><description>Låg vattenstråle i kök eller badrum? Så rengör du strålsamlaren på några minuter och får bättre flöde utan att byta blandare.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gör det själv: lufta element för bättre värme hemma</title><link>https://vvsinstallation.se/diy-lufta-element/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/diy-lufta-element/</guid><description>Steg-för-steg-guide för att lufta element säkert. Få jämnare värme, mindre ljud och bättre effekt i radiatorerna.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 11:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Säker Vatten checklista: 8 frågor att ställa innan VVS-jobb</title><link>https://vvsinstallation.se/sakervatten-checklista/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/sakervatten-checklista/</guid><description>Konkreta frågor du bör ställa för att få tydligare kvalitet, dokumentation och trygghet inför VVS-installation.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gör det själv: rensa golvbrunn i badrum utan krångel</title><link>https://vvsinstallation.se/diy-rensa-golvbrunn/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/diy-rensa-golvbrunn/</guid><description>En tydlig DIY-guide för att rensa golvbrunn i badrum. Lär dig rätt ordning, undvik vanliga fel och minska dålig lukt och stopp.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ROT-avdrag för VVS: vanliga frågor och praktiska exempel</title><link>https://vvsinstallation.se/rot-avdrag-vvs-guide/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/rot-avdrag-vvs-guide/</guid><description>En praktisk guide till hur ROT-avdrag påverkar VVS-kostnaden och vad du ska kontrollera i offert och faktura.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 10:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VVS för BRF: planera underhåll och undvik akuta kostnader</title><link>https://vvsinstallation.se/vvs-for-brf-planering/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vvs-for-brf-planering/</guid><description>En praktisk guide för bostadsrättsföreningar som vill planera VVS-underhåll, upphandling och kommunikation med boende.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gör det själv: rensa vattenlås i handfat steg för steg</title><link>https://vvsinstallation.se/diy-rensa-vattenlas-handfat/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/diy-rensa-vattenlas-handfat/</guid><description>Praktisk guide för att rensa vattenlås under handfat utan specialverktyg. Tydliga steg, vanliga misstag och när du ska ringa rörmokare.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jämföra VVS-offerter: så ser du vad som faktiskt är billigast</title><link>https://vvsinstallation.se/jamfor-offert-vvs/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/jamfor-offert-vvs/</guid><description>Lär dig jämföra VVS-offerter korrekt genom att titta på totalpris, materialpåslag, tilläggsarbeten och garanti.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 09:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Så förebygger du vattenskador hemma: 12 praktiska råd</title><link>https://vvsinstallation.se/undvik-vattenskador-hemma/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/undvik-vattenskador-hemma/</guid><description>En konkret guide för villa- och lägenhetsägare som vill minska risken för dyra vattenskador i kök, badrum och tvättstuga.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:30:00 GMT</pubDate></item><item><title>VVS-jour checklista: vad du gör första 30 minuterna</title><link>https://vvsinstallation.se/vvs-jour-checklista/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vvs-jour-checklista/</guid><description>Konkreta steg för dig som drabbas av vattenläcka, stopp i avlopp eller trasig varmvattenberedare och behöver jour direkt.</description><pubDate>Sun, 08 Feb 2026 08:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Så hittar du rätt rörmokare – tips och råd</title><link>https://vvsinstallation.se/hitta-rormokare/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/hitta-rormokare/</guid><description>Praktiska tips för att hitta en pålitlig rörmokare. Vad du ska leta efter, vilka frågor du bör ställa och vilka varningssignaler du ska vara uppmärksam på.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Läckande säkerhetsventil på varmvattenberedare – orsaker och åtgärder</title><link>https://vvsinstallation.se/lackande-sakerhetsventil-varmvattenberedare/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/lackande-sakerhetsventil-varmvattenberedare/</guid><description>Läcker säkerhetsventilen på din varmvattenberedare? Här förklarar vi vanliga orsaker, vad du kan göra själv och när du bör kontakta en VVS-tekniker.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Radiatorvvs: Guide till element och värmesystem</title><link>https://vvsinstallation.se/radiatorvvs-guide/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/radiatorvvs-guide/</guid><description>Allt om radiatorer och vattenburna värmesystem: hur de fungerar, vanliga problem, underhållstips och när det är dags att uppgradera.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vad kostar en rörmokare i timmen? Priser 2026</title><link>https://vvsinstallation.se/vad-kostar-en-rormokare/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vad-kostar-en-rormokare/</guid><description>En genomgång av vad en rörmokare kostar per timme 2026, vilka faktorer som påverkar priset och hur du kan spara pengar med ROT-avdrag.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Så väljer du rätt VVS-företag – checklista</title><link>https://vvsinstallation.se/valja-vvs-foretag/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/valja-vvs-foretag/</guid><description>En praktisk checklista för att välja rätt VVS-företag. Certifieringar, försäkringar, offerter, avtalsvillkor och dina rättigheter som konsument.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vanliga VVS-problem i hemmet och hur du åtgärdar dem</title><link>https://vvsinstallation.se/vanliga-vvs-problem/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vanliga-vvs-problem/</guid><description>De vanligaste VVS-problemen i svenska hem och vad du kan göra själv respektive när du bör kontakta en rörmokare.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VVS-installation: Komplett guide för hemmet</title><link>https://vvsinstallation.se/vvs-installation-guide/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vvs-installation-guide/</guid><description>Allt du behöver veta om VVS-installation i hemmet. Vilka typer av installationer som finns, regler att följa och när du behöver professionell hjälp.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>VVS-jour: Vad du behöver veta vid akut rörproblem</title><link>https://vvsinstallation.se/vvs-jour-guide/</link><guid isPermaLink="true">https://vvsinstallation.se/vvs-jour-guide/</guid><description>Akut VVS-problem? Läs om när du ska ringa VVS-jour, vad det kostar, hur du minimerar skadan medan du väntar och hur du hittar jourtjänster i din stad.</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>